% (c) Manuel López Reviriego
%
%% This program can be redistributed and/or modified under the terms
%% of the LaTeX Project Public License 
% 
\ProvidesPackage{whilecode}
  [04/01/2018 v1.0 - Package for writing programs in WHILE]

\RequirePackage{listings}
\RequirePackage{suffix}
\RequirePackage[onelanguage, linesnumbered, noline, resetcount]{algorithm2e}

\LinesNotNumbered
\SetAlFnt{\small\sffamily}

\DeclareOption{linesnumbered}{
  \LinesNumbered
}
\ProcessOptions\relax

% 1. Variables
\newcommand{\Var}[1]{#1}

% Assign #1 to 0
\newcommand{\zerosentence}[1]{#1\ \Assig \ \text{\codesetfont 0}\;}
% Assign #2 to 0      (no line break)
\WithSuffix\newcommand\zerosentence*[1]{#1\ \Assig \ \text{\codesetfont 0}}

% Assign #2 to #1
\newcommand{\copysentence}[2]{#1\ \Assig \ #2\;}
% Assign #2 to #1     (no line break)
\WithSuffix\newcommand\copysentence*[2]{#1\ \Assig \ #2}

% Assign #2 to #1 + 1
\newcommand{\incrsentence}[2]{#1\ \Assig \ #2\text{\codesetfont \ + 1}\;}
% Assign #2 to #1 + 1 (no line break)
\WithSuffix\newcommand\incrsentence*[2]{#1\ \Assig \ #2\text{\codesetfont \ + 1}}

% Assign #2 to #1 - 1
\newcommand{\decrsentence}[2]{#1\ \Assig \ #2\text{\codesetfont \ - 1}\;}
% Assign #2 to #1 - 1 (no line break)
\WithSuffix\newcommand\decrsentence*[2]{#1\ \Assig \ #2\text{\codesetfont \ - 1}}

% Assign #1 to an expression
\newcommand{\exprsentence}[2]{#1\ \Assig \ #2\;}
% Assign #2 to #1 - 1 (no line break)
\WithSuffix\newcommand\exprsentence*[2]{#1\ \Assig \ #2}

% inline while sentence
\newcommand{\inlinewhilesentence}[2]{\code{while } #1 \neq \code{0 do #2 od}\;}
% Assign #2 to #1 - 1 (no line break)
\WithSuffix\newcommand\inlinewhilesentence*[2]{\code{while } #1 \neq \code{0 do #2 od}}



% 2. Assignments
\newcommand{\Zero}[1]{#1 \Assig 0\;}                     % Assign 0 to #1
\WithSuffix\newcommand\Zero*[1]{#1 \Assig 0;}            % Assign 0 to #1 (no line break)

\newcommand{\Copy}[2]{#1 \Assig #2\;}                    % Assign #2 to #1
\WithSuffix\newcommand\Copy*[2]{#1 \Assig #2;}           % Assign #2 to #1 (no line break)

\newcommand{\Incr}[2]{#1 \Assig #1 $ + \ $#2\;}				   % Add #2 to #1
\WithSuffix\newcommand\Incr*[2]{#1 \Assig #1 $ + \ $#2;} % Add #2 to #1 (no line break)

\newcommand{\Decr}[2]{#1 \Assig #1 $ - \ $#2\;}          % Subtract #2 from #1
\WithSuffix\newcommand\Decr*[2]{#1 \Assig #1 $ - \ $#2;} % Subtract #2 from #1 (no line break)

% 3. Control structures (AW -> Augmented while)
\SetArgSty{textrm}
\SetKwProg{While}{while}{ do}{od}
\SetKwProg{DoTimesAW}{do}{ times}{od}			

\newcommand{\IfAW}[2]{\If{#1}{#2}}
\newcommand{\IfElseAW}[3]{\uIf{#1}{#2}\Else{#3}}

\newcommand{\whilesentence}[1]{\While{$\textsf{\upshape #1} \neq 0$}}
\newcommand{\timessentence}[1]{\DoTimesAW{ $\textsf{\upshape #1}$}}


% 4. Commentaries and blank lines
\newcommand{\WhileBlankLine}{\DontPrintSemicolon\;\PrintSemicolon}
\SetKwComment{CommentInlineKW}{(*}{*)\WhileBlankLine}
\newcommand{\CommentInline}[1]{\CommentInlineKW*[f]{#1}}
\SetKwComment{HeaderComment}{}{}
\newcommand{\Comment}[1]{\color{gray}\codesetfont (* #1 *)\color{black}\\}

\newcommand{\whilecomment}[1]{\CommentInlineKW*[f]{#1}}


% 5. While code environment
\newenvironment{whilecode}
    {\begin{algorithm}
    }
    { 
    \end{algorithm}
    }
    
% 6. While program command

\newcommand\extendedwhileprogram[4]{{\LinesNumberedHidden\begin{whilecode}[h]
\Indm
\HeaderComment{Program: \text{\codesetfont #1}}
\HeaderComment{Input \ : \text{\codesetfont #2}}
\HeaderComment{Output : \text{\codesetfont #3}}
\HeaderComment{Code}
\Indp
#4
\end{whilecode}}}

\newcommand{\whileprogram}[4]{\begin{whilecode}[h]
\Indm
\HeaderComment{$#1 = (#2, #3)$}
%\HeaderComment{\ }
\HeaderComment{$#3:$}
\Indp
#4
\end{whilecode}}

\WithSuffix\newcommand\whileprogram*[4]{\LinesNumberedHidden\begin{whilecode}[h]
\Indm
\HeaderComment{$#1 = (#2, #3)$}
%\HeaderComment{\ }
\HeaderComment{$#3:$}
\Indp
#4
\end{whilecode}}

\newcommand{\oldwhileprogram}[5]{\begin{whilecode}[h]
\Indm
\HeaderComment{$#1 = (#2, #3, #5)$}
%\HeaderComment{\ }
\HeaderComment{$#5:$}
\Indp
#4
\end{whilecode}}

\WithSuffix\newcommand\oldwhileprogram*[5]{{\LinesNumberedHidden\begin{whilecode}[h]
\Indm
\HeaderComment{$#1 = (#2, #3, #5)$}
%\HeaderComment{\ }
\HeaderComment{$#5$:}
\Indp
#4
\end{whilecode}}}

% 7. Input, Output
\SetKwInput{Input}{Input}
\SetKwInput{Return}{Output}

% 8. Others
\newcommand{\SetCodeStyle}{\RestyleAlgo}	% plain (default option), ruled, tworuled, boxed

% 9. DEPRECATED COMMANDS
%\newcommand{\Asig}{\Assig}
\newcommand{\DefaultVar}[1]{$\X#1$}
\newcommand{\Inc}[1]{#1 $ + \ 1$}
\newcommand{\Dec}[1]{#1 $ - \ 1$}
\SetKwIF{If}{ElseIf}{Else}{if}{then}{else if}{else}{fi}
\SetKwProg{WhileSC}{while}{ do}{od\;}
\SetKwProg{DoTimes}{do}{ times}{od}
\SetKwProg{DoTimesSC}{do}{ times}{od\;}

%\PackageWarning{\Asig}{'\Asig' is deprecated. You should use '\Assig'}

\endinput

% CHANGELOG:
%
% 04-01-2018: Creación del package. Se modifica el comando \Return, que muestra ahora "Output" en lugar de "Result"
%
% 10-01-2018:
%	-Creación del comando whileprogram[5]: \whileprogram{nombre_codigo}{n}{p}{etiqueta_codigo}
%	-\IfAW{condicion}{cuerpo} en sustitución de \If
%	-\IfElseAW{condicion}{cuerpo_if}{cuerpo_else} sustituye a \uIf{...}\Else{...}
%	-\DoTimesAW sustituye a \DoTimes
%	-\Assig en sustitución de \Asig
%	-\Zero, \Copy, \Incr, \Decr
%	-Simplificación de \CommentInline: \CommentInline*[r] -> \CommentInline
%	-\HeaderComment
%	-Comandos que pasar a estar obsoletos, aunque se mantienen para mantener la compatibilidad con versiones anteriores: \Asig, \DefaultVar, \Inc, \Dec, \uIf\Else, \WhileSC, \DoTimes, \DoTimesSC
%	-\SetCodeStyle{style}, donde style puede ser plain (por defecto, sin marcos alrededor del código), ruled (el estilo que tienen todos los códigos de los apuntes, actualmente), tworuled (1 línea encima y otra debajo del código) y boxed (el código aparece dentro de un cuadrado).
%
% 16-01-2018:
%	-Se añade el entorno whileprogram*[5] que es exactamente igual a whileprogram[5], pero no numera las líneas del código
%	-Se añade la opción linesnumbered al package. Por defecto, no se muestran las líneas enumeradas. Para mostrarlas, habría que escribir \usepackage[\linesnumbered]{whilecode} 
